生理鹽水

生理鹽水的意思係模仿人體血液鹽份濃度的鹽水，聽落好似好巴閉咁，但實質就只係每一公升水加0.6-0.9克鹽落裡頭。

只要係屋企搵包鹽，花少少時間量度鹽的重量，基本上每一個人都可以做到。

市面上某一些藥房可能會售賣一些消毒處理過的無菌生理鹽水，但若然有一些藥房趁機謀圖暴利，用上三十元一升甚至更高價售出生理鹽水的話，大家要細心衡量一下。

推

我愛薯仔

各位巴打 頂住

唔放心可以落完鹽 煲滾後再裝填

人手置頂

科學嘢我信薯仔

有藥房80蚊一樽.....

發國難財真係仆街

個問題係d人敢唔敢用 就咁一枝透明液體 咩都冇寫你敢唔敢用

薯仔介唔介意我喺度post我嗰兩個post條link?

自己細細帶一樽都好 唔洗依賴物資站

有傷口就用清水洗.....

咁又係

你喜歡

除左ns，番挸水都好重要，可以洗走胡椒噴劑嘅油

咁鹽水幾時用

牛奶都可以幫手沖走，胡椒入面的辣椒素較為油溶性，牛奶的脂肪可以幫手帶走辣椒素

[/quote]

614 油油行動 正式啟動

大家一齊入黎發夢，幫手推同share出去

614 油油行動 正式啟動

如果係學生負擔唔起
建議大家買蒸餾水在安比例稀釋

仲有如果間藥房發國難財

記得同在場咁多位咁岩得咁橋入去買物資既志同道合

屌鳩佢哋

利申 發夢補充物資嗰時 有做

缺乏電解質的時候用來飲....

用生理鹽水洗傷口的唯一好處係生理鹽水同血液的鹽份差唔多，刺激較為少....但用清水沖洗傷口根本已經足夠

買蒸餾水加鹽都得

收到

推

薯仔巴打：用生理鹽水洗傷口的唯一好處係生理鹽水同血液的鹽份差唔多，刺激較為少....但用清水沖洗傷口根本已經足夠

真係要推一推

洗傷口既話唔好亂黎
又唔係貴大把唔敢上前既市民買

洗傷口 清水 完

出面街個D屈臣氏,清泉,維他礦物質水,已經係生理鹽水
急救有教,必要時可以代用

即係平時刷完牙漱口嗰隻？

漱口水係第二樣嘢的...

推

薯仔巴打：
咁鹽水幾時用
缺乏電解質的時候用來飲....

用生理鹽水洗傷口的唯一好處係生理鹽水同血液的鹽份差唔多，刺激較為少....但用清水沖洗傷口根本已經足夠

已整合供Share用

已share

薯Ching求證，有冇嘢需要補充/特別提醒

唔得架! 生理鹽水要無菌架! 你屋企啲水冇消毒過，寧願用清水

con水得唔得

利申：讀nursing

con水要睇下係咩con水，有啲con水係有雙氧水成份，雖然研究同指引都承認雙氧水嘅殺菌效用，但雙氧水性質比較刺激，所以臨床都好少用雙氧水去清洗傷口。

另外，自己準備生理鹽水係唔得嘅。就算你煲過啲水都好，你個容器都未經消毒，所以成支水都變成有菌。

清洗傷口最緊要用無菌嘅溶液。生理鹽水可以，全新/未飲過嘅飲用水都可以。一旦已開封，切勿觸碰蓋同樽口位，防止你手上細菌帶左入啲水入面。

大家可以買生理鹽水，或準備兩支飲用水(一支飲，一支洗傷口)

希望大家可以同朋友澄清返，見好多人share整生理鹽水嘅方法

屌 一陣成班人拎哂d normal saline黎飲